拒供CSi罩去向 懲教違規 申訴署斥欠妥 促對公眾披露

節錄

拒供CSi罩去向 懲教違規
申訴署斥欠妥 促對公眾披露

【本報訊】今年初武漢肺炎爆發，香港出現口罩荒，但懲教署生產的CSi口罩卻不時在坊間出現。港台節目《鏗鏘集》早前引用《公開資料守則》向懲教署查詢CSi口罩去向，被拒後再向申訴專員公署投訴。公署上月裁定有關投訴成立，認為懲教署應盡量披露資料以釋公眾疑慮。有議員批評，口罩關係公眾利益，但政府上樑不正下樑歪，一直拒公開資料，要求懲教署盡快交代。

相關新聞：離奇流市面 被質疑私賣圖利

《鏗鏘集》2月初引用《公開資料守則》，向懲教署查詢2017至2019年CSi口罩的生產口罩量、對物流署的出貨量、向非政府組織提供或出售口罩量。惟懲教署回覆時只交代去年每月產出並向物流署供應約110萬個CSi口罩，。。。。。。

《鏗鏘集》前晚在fb專頁發文，披露申訴專員公署經調查後，認為懲教署遺漏處理。。。。。

■CSi口罩由懲教署生產；圖為羅湖懲教所內的生產工場。資料圖片

當局稱憂市民錯誤解讀

貼文引述公署調查報告，指懲教署認為獲得CSi口罩的非政府組織資料屬第三者資料，又不具名提及一間非政府組織主動表明反對披露資料，聲稱「當時市面口罩供應緊張，社會暴力氣氛仍然濃厚」，擔心組織或受滋擾甚至衝擊等；又指沒有證據證明流出巿面的CSi口罩來自非政府組織，擔心披露資料令市民錯誤解讀，對非政府組織造成傷害。

懲教署稱，2017至2019年期間，非政府組織所獲口罩佔懲教署整體產量僅1%，認為「調查及釐清另外99%供應給各政府部門。。。。。。

郭家麒轟「上樑不正下樑歪」

貼文引述公署報告，批評懲教署拒絕提供資料前，沒有徵求其他非政府組織意見，批評懲教署僅依據某組織口頭意見而假設其他組織亦不同意，過程及決定欠穩妥。公署認為CSi口罩涉及公共資源運用，被指控濫用的報道亦涉及部門及非政府組織的公眾形象及信譽，認為懲教署應盡量披露資料，釋除公眾疑慮。

公民黨立法會議員郭家麒一直有跟進CSi口罩情況，「去信畀政務司司長問啲口罩去咗邊，但政府回覆冇資料」。。。。。。。

懲教署回覆指，會研究申訴專員公署的建議作出適當跟進。

唔落鋼印你連派左去邊都唔知

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

推